有冇發覺自己食咩啲尿味都係個隻味

其實係咪我問題定身體有啲事？
我食咩落肚 啲尿味都有啲似頭先食完個啲野嘅味。
比如我食完肉醬意粉 啲尿有肉醬味
食完燒肉 會有燒肉味

咁當然冇咁濃啦
但都聞得出係頭先食完啲野嘅味

食完goat cheese同飲完咖啡會有味

係咪平時少飲水？

腎有事

我都會 飲完咖啡 食完肉醬意粉飲呀媽啲湯
all屎都會出番陣味

得咖啡會咁

如果食屎會點

小編剛來美國的時候，有天晚飯煮了一大把蘆筍吃，第二天早上就發生了一個奇怪現象：小便奇臭難忍 – 而且是從來沒有聞過的奇怪氣味。

這可不是什麼好徵兆。

於是小編馬上上網去搜，搜出來的結果越看越心驚膽戰 – 什么肾脏出问题啦，膀胱出问题啦。

可小編身體其他部位並沒有任何不良症狀，為什麼小便會有這麼濃烈的異味呢？無意之中跟一個美國朋友提起前一天晚上吃了蘆筍，朋友大笑道，「Asparagus pee!（蘆筍尿！）」

之後小編便學到了一個新知識 – 或者說，一個冷知識：每個人吃完蘆筍後，尿液都會產生蘆筍的氣味。

食物在人體內消化的過程中，會在不同酶的催化作用下分解成不同化合物。而蘆筍裡有一種很特別的酸，俗稱蘆筍酸（asparagusic acid），它在體內分解代謝後，產生了一些含硫的物質，最主要的叫甲硫醇。

甲硫醇是揮發性的氣體，會從尿液裡散發出來 – 那不愉快的氣味主要就是由它產生的，這也是為什麼吃完蘆筍後小便聞起來會有異味的原因。這一現象最早是在1891年由Marceli Nencki報導的，後來就被稱之為「蘆筍尿」。

看到這裡，肯定會有人抗議說：我怎麼從來沒有聞到過？

這就是有趣之處了：很多人吃了蘆筍後，並沒有聞出自己尿液的異味。（小編當時是和好幾個朋友一起吃的蘆筍，但只有小編一個人聞到了小便有異味。）

這是為什麼呢？

起初人們認為，可能各人的代謝方式不同，因此有些人的消化过程並不產生甲硫醇之類的物質。一直到1980年，法國、中國和以色列的科學家發現，人吃了蘆筍後小便裡都含有甲硫醇。但能否嗅出這氣味，取決於人的鼻腔裡有沒有和這氣味親合的受體。

其實，每個人體的消化過程都是相對一致的，但不同人辨別氣味的能力就因人而異了。人辨別氣味的能力跟辨別顏色的能力一樣，不同個體差別可以很大。而聞不出「蘆筍尿」的人就是嗅覺缺失（anosmia）的一個例子，他們沒法辨別出某種特定的氣味。

所以，你聞不到是不是因為你沒有產生這種物質，而是你沒有辨別出這種氣味的能力。

其實，蘆筍尿並不是唯一一種嗅覺缺失的體現，每100個人裡面，就有2或3個人很聞出香草的氣味；而還有些人，對汗味特別敏感或特別遲鈍。

無論你喜不喜歡，蘆筍尿都是一個不爭的事實。當然，如果你真的受不了蘆筍尿的氣味，可以把蘆筍的頭部給切掉，因為發出氣味的化合物大部分都聚集在頭部 – 可蘆筍的頭部才是整根蘆筍的美味所在啊！

蘆筍尿的氣味的確讓人很不愉快，但起碼有一點是值得那些聞得出蘆筍尿的人所驕傲的：大約只有25%的人，鼻腔裡有和甲硫醇親和的受體，而其餘75%的人先天沒有或很少，他們自然就聞不出這種氣味了。

所以說，世界上這四分之一能聞出蘆筍尿的人，也算得上是「天賦異稟」和「與眾不同」呢 – 你是不是其中一份子呢？

精液不像其他体液那样单纯，精液是混合液。精液气味是由精液里前列腺分泌的精氨酸所产生,是一种特有腥臭味。 精液中除了精子以外，精浆成分由前列腺液、附睾液、精囊液和尿道、输精管的多种分泌物组成。精液的味道是由称为精氨的化学物质经氧化以后散发的，很像栗子花的味道。精氨是前列腺分泌物所含的多种成分。精氨的氧化有精囊液的，经直肠按摩的前列腺液，则不带有自然射精男人精液味道。另外，男人精液的味道与他的饮食也有关。如果男性食用了碱性食物(鱼类、肉类)，精液会产生乳酪般的酸臭或鱼腥味，乳制品会产生臭味。据说男性吃过芦笋之后的精液味道最臭，食用酸性食物如柳橙、芒果、奇异果、柠檬、葡萄柚、与酒精 (加工烈酒除外)，精液会产生愉悦的甜味

作者：钥匙姐
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

樓豬未on 9喺child 登問嘢

真心了

咖啡同榴槤會

飲完湯之後啲尿都陣湯味，特別係雞湯，講真的

小心如果有甜味

有你陣體味

有屎味嘅尿

我都係好奇 睇下大家有冇相同經歷

認真 食完藥會有藥味

原來真係有咖喱味既屎

分子料理製造機

你打個飛機試吓啲精一尻樣有嗰隻味

食野唔會 但飲咖啡d尿真係咖啡味

我打邊爐食豬肉丸痾出嚟就有丸味

有性病